[
    {
        "category": "Programación",
        "questions": [
            {
                "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es un lenguaje de programación?",
                "options": [
                    "Python",
                    "Ada",
                    "Bear",
                    "Ruby"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                "question": "¿Cuál es el significado de 'HTML'?",
                "options": [
                    "Lenguaje de estructurado de etiquetas",
                    "Lenguaje de marcado de hiper texto",
                    "Programación orientada a objetos",
                    "Hoja de estilos en cascada"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                "question": "¿Qué lenguaje de programación es el más indicado para desarrollo web por excelencia?",
                "options": [
                    "Python",
                    "HTML",
                    "C++",
                    "Javascript"
                ],
                "correct": 3
            },
            {
                "question": "¿Cuál de las siguientes opciones se considera un tipo de dato 'string'?",
                "options": [
                    "False",
                    "3.14",
                    "'True'",
                    "['Texto']"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es un paradigma de programación?",
                "options": [
                    "Programación Orientada a Objetos",
                    "Programación Equitativa",
                    "Programación Imperativa",
                    "Programación Declarativa"
                ],
                "correct": 1
            }
        ]
    },
    {
        "category": "Deporte",
        "questions": [
            {
                "question": "¿A qué altura se encuentra el aro de basketball?",
                "options": [
                    "3 mts",
                    "2,9 mts",
                    "3,05 mts",
                    "3,10 mts"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                "question": "¿Cuánto dura un partido de handball?",
                "options": [
                    "45 minutos",
                    "60 minutos",
                    "40 minutos",
                    "50 minutos"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                "question": "¿Qué deporte se practica en la liga 'NFL'?",
                "options": [
                    "Basketball",
                    "Rugby",
                    "Beisbol",
                    "Fútbol Americano"
                ],
                "correct": 3
            },
            {
                "question": "¿Cada cuánto se organizan los Juegos Olímpicos?",
                "options": [
                    "4 años",
                    "3 años",
                    "5 años",
                    "2 años"
                ],
                "correct": 0
            },
            {
                "question": "¿Qué pieza del ajedrez se mueve en forma de 'L'?",
                "options": [
                    "Alfil",
                    "Caballo",
                    "Peón",
                    "Torre"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                "question": "¿Quien se considera popularmente como el mejor jugador de basketball del mundo?",
                "options": [
                    "LeBron James",
                    "Michael Jordan",
                    "Kobe Bryant",
                    "Stephen Curry"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                "question": "¿Cuánto dura un partido de rugby?",
                "options": [
                    "80 minutos",
                    "60 minutos",
                    "40 minutos",
                    "90 minutos"
                ],
                "correct": 0
            },
            {
                "question": "¿Cuántas veces ganó Michael Jordan campeonatos para el Chicago Bulls?",
                "options": [
                    "5",
                    "7",
                    "6",
                    "4"
                ],
                "correct": 2
            },
            {
                "question": "¿Cuánto dura una ronda de boxeo típica para hombres?",
                "options": [
                    "5 minutos",
                    "3 minutos",
                    "2 minutos",
                    "4 minutos"
                ],
                "correct": 1
            },
            {
                "question": "¿Cuántas rondas hay en un solo juego de boxeo profesional?",
                "options": [
                    "5",
                    "8",
                    "12",
                    "15"
                ],
                "correct": 2
            }
        ]
    }
]